如果用天琦篇信作未來抗爭綱領...

認同天琦咁講去學英文、讀書、健身，由思想到體能上裝備自己
甚至於社會中努力上游，爭取佔一席位發揮影響力
由經濟上、資源上、國際地位上逐步爭取香港獨立嘅資本
咁樣可以叫做「自強派」
或者又可以叫「建設派」，爭取藍絲支持
長遠落去或者真係有望香港獨立

唔認同嘅人就係「破壞派」
全部嘢只爭朝夕冇諗過長遠發展
往往又情感主導做埋啲冇意義嘅意氣破壞行為
包括但不限於屌狗、裝修、堵路等一連串三五十年後睇返轉頭覺得得啖笑嘅幼稚行為，對港獨之路一啲正面推動都冇